虐兒前警員上訴稱被屈 庭上爆「學堂有教技巧地誣蔑證據」

虐兒前警員上訴稱被屈 庭上爆「學堂有教技巧地誣蔑證據」

即時要聞 2017-11-10 17:11:44 HKT

(資料圖片)
曾在日本大阪胸襲OL被捕、回港後被革職的前警員，被指不時虐打女友的13歲兒子，甚至逼他飲尿及用不求人打他下體，去年底被裁定4項虐兒罪成，被判入獄9個月。已改行做商人的前警員不服，就定罪及刑期提出上訴，案件今日審理。他直指警方根本證據不足，卻堅持控告他，更以過來人身份表白：「本人做咗十年警員，喺學堂有教技巧地誣蔑證據。」他更批評警方「做黑警都唔好做到咁呀」。

惟法官認為原審裁判官沒有犯錯，判刑亦非過重，駁回上訴。早前獲准保釋等候上訴的前警員，需即時返回監獄繼續餘下兩個月刑期。

41歲上訴人李錦志沒有律師代表。他批評警方調查不力，沒有到現場搜證，例如男童聲稱在運動場被打頭，但上訴人認為運動場是公眾場所，有其他用家、教練及運動員正在做運動，若他真的曾拖襲，其他人「見到冇理由唔阻止」。而現場有閉路電視紀錄，警方卻無檢取。

上訴人認為警方根本證據不足，卻堅持控告他，更以過來人身份表示：「本人做咗十年警員，喺學堂有教技巧地誣蔑證據。」法官聞言即問上訴人是否堅持有關說法。上訴人確認上述陳詞，並繼續補充：「所以我唔意外，警察為方便自己做嘢，將唔夠證據加到夠，一面倒咩都係被告錯。我唔意外，我親歷其境，亦做過，好坦白。」上訴人批評警方「做黑警都唔好做到咁呀」，又指七警及朱經緯被控，都只因被人拍攝到。

對於男童聲稱上訴人用「不求人」打他的陽具，又迫他飲尿，上訴人向法官陳詞稱：「大家都係男人，打陽具痛到呼天搶地啦。」並指若男童真的被打，為何不向母親投訴和報警。上訴人更指男童有能力自己來往中港兩地，他不求助是匪夷所思，所謂襲擊其實是誣蔑。

上訴人更謂男童的母親嫌兒子妨礙她另結新歡，本身又易躁狂。上訴人揚言曾多次目擊她打男童，男童大腿上曾縫了7至8針，有很長的疤痕，亦是由她打至受傷，「係個阿媽虐兒，唔係我」。

惟法官指，裁判官只是按證據去裁決，不會推斷調查是否完美，「證據足夠就得」。控方亦陳詞指原審裁判官相信證人所言，並已指男童證供沒有動搖，原訟庭不應干預。

資料顯示，日本《每日新聞》於2007年9月發佈標題為「痴漢行為：香港の警察官逮捕」的新聞，指時任警員、正休假的李在大阪旅遊，藉詞拍照對當地一名39歲女子胸襲非禮，遭市民及警員合力制服，李同年10月被裁定公眾滋擾等罪罪名成立。香港警方2008年根據《警隊條例》將李革職。李又曾在港酒後駕駛，留下案底。

打甩左睇怕佢都要準備消失

狗咬狗

Lan線

豬蛇點睇

依幾日啲新聞幾精彩

又係咁 到自己身受其害就學人講公平公正

When will these fuckers learn

黑吃黑好刺激呀

爆大獲
雖然一直知

如果佢單嘢拆得掂仲會唔會咁講

好地地做黑警唔好，睇怕都出唔番黎多

做黑警都算,仲娶埋大陸雞,有此下場好合理

逼飲尿都係9個月

清白既警方同律政司有冇法律行動

pish

判9個月
坐都坐左一大半 7個月 差兩個月
頂唔順出黎上訴爆大獲
番去唔個頂唔頂到個兩個月